英國教授一針見血指出中國崛起的原因

我唔明

中國有文明基礎

講完好似無講咁

撚有講堀起？

瀘州空中飛人夠晒文明

即係好似香港人照樣遵從華文化而唔認中國人一樣
華人既自我認同之中，民族同文化係完美分隔

。

香港人係粵英文化混合
華夏文化只佔好少部份

世上其實沒有「中華文化」, 只有「漢文化」

世上其實沒有「中華民族」, 只有漢民族、伊斯蘭族、藏族、粵族

「中華文化」、「中華民族」、「中國」只係人為創造出黎既政治統治術語黎

白事：
香港現時仍用緊既拾骨葬係百越風俗文化
並非華夏
見《香港民族源流史》

天主教、基督教、道教、彿教葬儀, 又係大雜燴

中秋舞火龍呢樣野, 又係香港獨有,
係粵化後既華夏風俗

舊曆新年食湯圓, 又係粵文化黎

即使香港有少部份華夏文化殘留, 都係已經粵化既版本黎

並唔係華夏正宗

或者應該係演繹成自己文化嘅一部分
只係而家啲人過份將呢啲習俗同 'Chinese' 掛鈎

我都可以一針見血指出你有兔唇既原因

「粵族」係一個有數千年歷史, 但在近代被自行拋棄既身份認同
於是, 「粵族」就係世上消失了, 而「粵文化」也被稱為CHINESE一部份

咁有冇美國文化哩樣野？定係要分開幾個文化？

我上次去展覽會同一個俄羅斯人傾計，佢同我講，俄羅斯入面都分好多唔同文化，大家之間都有唔同嘅地方，甚至憎大家，但係當佢地對其他國家嘅人講就會話自己係俄羅斯人。咁又算唔算係政治術語？

美國同樣

我諗你要查下字典, 乜野為之「文化」啦

「美國文化」四隻字係指「美國國家內不同文化」, 而唔係指世上有一個「美國民族的文化」.

俄羅斯就更加離譜啦, 你問下車臣人, 佢地會唔會話自己係斯拉夫民族？

你要搞清楚「國籍」同「文化」既分別先

俄羅斯人 = 擁有俄羅斯國籍的人
斯拉夫文化 = 斯拉夫人的文化
擁有俄羅斯國籍的人 =/= 使用「斯拉夫文化」的人

建議你睇下《香港獨立論》中關於國家、民族、種族、國藉、文化既比較

連登仔一針見血指出樓主唔死都冇撚用原因

兔唇